台灣法律事務所：已接受陳同佳委任 並向司法機關陳報辦理中

陳同佳案 理律：接受委任 已向檢警陳報
最新更新：2020/10/12 16:40

（中央社記者林長順台北12日電）理律法律事務所今天指出，該所律師已受當事人陳同佳委任，擔任他來台接受刑事偵查程序的選任辯護人，律師已經依據受任意旨與司法警察機關接洽及向士林地檢署陳報辦理中。

理律法律事務所表示，對於媒體所詢問的各項問題，因為涉及刑事偵查核心事項，基於律師保密義務，恕難奉告。1091012

理律法律事務所12日指出，該所律師已受當事人陳同佳委任，擔任他來台接受刑事偵查程序的選任辯護人。（中央社）

陳同佳律師證實陳報士檢 潘母：12天期限後不幫忙求情
2020-10-12 15:57 聯合報 / 記者蕭雅娟／台北即時報導

在台灣殺害潘姓女友的凶嫌陳同佳，本月傳出委任律師安排來台歸案，今天下午理律事務所律師涂榆政，發出聲明證實委任，並已陳報士林地檢署；潘母也再度受訪，催促陳同佳在本月23日前來台。對此，士林地檢署表示，已收到律師陳報書狀，目前正討論後續事宜。

理律聲明指出，感謝各位媒體先進的關心與耐心。本所律師受當事人陳同佳先生委任擔任其來臺灣接受刑事偵查程序之選任辯護人，本所律師已經依據受任意旨與司法警察機關接洽及向臺灣士林地方檢察署陳報辦理中。針對各位媒體先進所詢各項問題，因為涉及刑事偵查核心事項,基於律師保密義務，恕難奉告，祈請各位媒體先進諒解。理律法律事務所 聯絡人：涂榆政律師

潘曉穎母親今天再對陳同佳喊話，希望陳同佳儘速來台受審，潘母透過媒體採訪表示「陳同佳你已經不是小朋友了，現在已經22歲，台灣已經提供幾個途徑給你，為什麼不去辦理啟程手續呢？如果在10月23號前還沒踏上往台灣的班機，我就不會再幫你求情，現在只剩下12天」。

對於陳同佳案，士林地檢署表示，已收到律師陳報書狀，目前正討論後續事宜。

2018年2月8日陳同佳和女友潘曉穎來台旅遊過情人節，但陳疑似懷疑潘女腹中胎兒非自己骨肉，萌生殺機，涉嫌在同年2月17日與潘起爭執，並在南京東路1家旅館殘忍殺害潘女，把遺體裝進新購入的粉紅色行李箱，拖著行李箱搭乘台北捷運，棄屍在竹圍捷運站外草叢，陳同佳犯後盜刷潘女信用卡潛逃回香港。

香港僅依洗黑錢等罪判刑，殺人罪部分未能審判，陳同佳去年10月23日出獄一直居住在港警安全屋，潘女家屬多次喊話希望陳到台灣受審，如今出獄即將滿一年，來台受審吵得沸沸揚揚，香港聖公會教省秘書長管浩鳴表示，已委任律師處理來台事宜。

士檢偵辦此案，已對陳同佳發布通緝，加上刑法修法通緝時效為「永久」。檢方曾指出握有相關事證顯示，陳同佳入境台灣前，疑似已預擬殺人計畫，且2018年三度透過司法互助，除了致函香港權責單位告知所獲證劇情資外，當年12月3日同步發函法務部轉請陸委會，向香港政府請求遣送陳同佳至台受審，均未獲回應。

台灣法律事務所：已接受陳同佳委任 並向司法機關陳報辦理中

陳同佳律師證實陳報士檢 潘母：12天期限後不幫忙求情

理律法律事務所今天指出，該所律師已受當事人陳同佳委任，擔任他來台接受刑事偵查程序的選任辯護人，律師已經依據受任意旨與司法警察機關接洽及向士林地檢署陳報辦理中。